打壓華為惹禍? 環時：匯豐銀行在中國業務將終結

匯豐銀行近期被曝出裁員3.5萬人，環球時報引述北京觀察人士表示，這項舉措可能標誌著這家陷入困境的英國銀行，在其最大市場中國的業務走向終結。觀察者網報導說，值得一提的是，匯豐銀行曾在協助美國政府打擊華為方面扮演了幫兇角色，因此可能面臨嚴重後果。

據路透中文網報導，匯豐將恢復新冠疫情爆發後擱置的大規模裁員計畫，中期內裁減大約3.5萬個崗位。

匯豐銀行向17日環球時報證實，將重啟重組計畫，在中期裁員3.5萬人，並凍結幾乎所有外部招聘。匯豐銀行的一名代表堅持稱，今年2月首次宣布的這項計畫是針對「大環境」所做出的調整，而不是針對華為案件。

觀察者網報導，但這可能是這家總部位於倫敦的銀行走向衰退的開始。該行可能因捲入華為案，即2018年12月華為高管孟晚舟在加拿大被拘留一案，而在中國面臨嚴重的法律後果。

環球時報報導，一位不願透露姓名的北京觀察人士17日說：「未來幾個月，匯豐銀行可能會面臨進一步裁員，甚至可能完全失去中國市場。」該觀察人士表示，匯豐銀行可能會在中國法院受到起訴，並最終被逐出市場，原因是該行「無恥地」與美國政府勾結，打壓華為。

觀察者網報導，匯豐銀行引發了中國政府官員和普通民眾的憤怒。此前有新爆料稱，在美國政府打擊華為的行動中，匯豐銀行與美國政府串通一氣，向美國當局提供了導致孟晚舟被捕的信息。

報導指出，其實，除了華為案以外，匯豐在中國遇到的麻煩遠不止此。在港版國安法公布以後，匯豐銀行遲遲不肯表態，被前香港特首梁振英點名以後，才姍姍在本月初微信企業號上表態支持港版國安法。

據報導，梁振英當時指出，匯豐的利潤主要來自中國，但董事局和高階管理層幾乎全部是英國人，「在政治問題上，這家自稱英資的銀行萬萬不能一邊賺中國的錢，一邊跟著西方國家做損害中國主權、尊嚴和人民感情的事。」

千祈唔該唔好唔終結香港業務

兩面不是人

借左果2000億唔洗還了

睇黎我有生之年

可以見到冥通銀行入主貓仔銀行

垃圾匯豐想食兩家茶禮
家陣外不是人

點解以我記得係因為奶共而終結？

食屎啦 大喵銀行

奶呀
繼續奶呀
屎都冇得你奶呀

唔奶應該幾年前執左

尚書大人風吹邊面你就向邊面擺，你都算有今日咯

抵死呀

想左右逢源，最後左左不是人。

唔好汁吖！連燈好多廢老成副身家押哂落去架！無陰公呀！

吞哂匯豐借貸再踢佢出中國，一個崩都唔使還😂

係嘅話咁香港嘅業務?...

純粹想走數?

大貓算唔算係唯一一間中西兩邊都唔討好大企業

打壓埋香港業務啦，唔打正港獨

呀東性企錯邊

死硬

渣打撚表示瀨緊屎

匯豐：

中資銀行表晒態未？
表完可以等美國做嘢啦
次次都係玩鳩外資 佢地中資就唔使表態

大條道理唔找數

滙控苦主幾時出黎屌鳩689

19世紀HSBC本身係靠幫清政府融資起家 而清政府當年就係靠HSBC既貸款鎮壓伊犁(新疆), 鎮壓革命黎苟延殘喘 估唔到HSBC都有今日

369

我係美國就送你一程，阻止你嘅美元交易

無國家級背境又夠薑接奶國債咁高風險
獲利吐返晒出嚟唔該

Dom
Dom
Dom

molamola！今次又唔知幾多廢老要跳樓鳥

大陸借咗咁撚多錢想詐家兒唔還

死啦，宜家唔知應該奶邊一邊

係咪要取消戶口

印度有13億市場

憑實力借既，還既正契弟

去奶啦。人哋奶都唔比你奶

放棄奶共, 做返正常人啦

紅燒獅子頭

變仙股？

我憑實力去借200b
還你老母

抵死 最好一蚊都收唔返
跌跌跌跌跌

夾撚死

快啦

抵撚死

做狗都比支共睇唔起

廢老

比屎佢奶

正 香港班rm 又做可以做中轉站 做rm 肥肥喇

推比其他公司睇奶共未必有回報

所謂大公司高層 小學雞都叻過佢地

滙控可以準備開拓非洲業務了

+1

香港幾時終結呀？快

可以預期，呢個係一般香港藍絲嘅後果。藍絲愛國，手口罵黑暴，但去到中國，一樣不被當自己人

錢唔使還了 蚑國發大財

😮😮😮

好波

正呀~~唔敢打美國只敢打英國

其實我唔明呢個乜野世界黎
大陸無論借錢比人定問人借錢
佢都可以惡曬
借錢比非洲佬，非洲佬就要聽佢老點
咁點解借錢比大陸既銀行唔可以點佢?
如果用唔還錢黎作威脅
咁非洲佬就應該點返佢轉頭啦

繼續奶😂

以偉大祖國今時今日嘅實力何需同豐借呀？攞就得喇

有冇人記得范寧

最主要目的

陰公豬

好呀 話比全世界知奶盡都無用

下個target就係citi所以中銀才是最安全的

食兩家茶禮既仆街必須死

係咪代表最後歸咗邊

冷戰其實冇得左右逢源，一定要堅定選一邊買落去，因為唔可能左右討好，只會兩邊得罪晒

有得退出大劣市場，益左獅子銀號啦！

Source?

左右逢源呀喇

即刻搵佢借錢洗吓先

抵L死!

其實華為條八婆有咩咁重要呢？如果交到去美國係咪會大爆料呢

兩邊不是人

內容農場

原因是該行「無恥地」與美國政府勾結，打壓華為。

黨企太子女
咁撚惡 我睇你小學雞點保佢

你估佢無因為中國俾美國罰過?

可憐呀.jpg

28蚊不是夢

所以啲本地銀行家都放灑啲銀行業務

佢地廿年前就預知個結果

😦😦😦

兩件事都fake

啱啱downgrade返去窮撚level戶口

5號仔星期一升幾多好

精神

由70頁開始睇

唔係你既此終唔係你既...
此終人地係胖虎，你係大雄

😧

今日割五城，明日割十城，然後得一夕安寢。起視四境，而秦兵又至矣。

中撚晒

唔知英國會點做呢

真係抵撚死

大貓好似無比稅英國

咁多存款 睇吓邊個驚啲

5號仔可以跌破30蚊

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

師兄幾高汁下

HSBC自己本身未必同清政府既決策有直接關係 但以下兩者都係事實
1. 清政府有透過HSBC向外國銀行甚至自己本身借款
2. 19世紀HSBC靠清政府既貸款利息賺取巨大收入起家

而點解清政府要借錢? 歷史書上邊寫得好詳細
金錢就係力量,所有歷史事件背後都離唔開錢

Hsbc收皮
好想睇下班成手貨嘅藍絲廢老

要跌到5蚊了

金融海嘯會唔會由匯豐引起 ？香港大把人買撚咗佢d股票

而家反可以絕啲，唔駛做人揸住春袋

you know what is 黑社會？係仲衰過黑社會

笑撚死

埋日落仲有機會追吓，依家玩撚完

廢老們：正股驚閪 長渣驚閪

匯豐真係見過鬼唔怕黑

唔諗吓當初點解要係香港起家

匯豐澄清先唔可信實情佢驚到瀨屎

結束支那業務好過成檔嘢摺埋呀

大貓變死貓

肯歸啱邊未？？

中共建政以嚟滙豐第二次撤出大陸市場？

有生之年可以見證滙豐變利豐

廢老銀行

黨不會忘記你的貢獻

奶共都係冇好下場

啲錢都已經放晒去花旗，HSBC account 自係用嚟收下錢同人工加轉錢過花旗

已經衰到 $38樓下啦

支那又擺明唔妥你 英國政府又得罪埋 支港英生意都無得做不如索性改名做食風銀行啦

西方國家竟然俾獨裁銀行係西方賺錢買子彈?

嗰兩個先醒目

其實裁員係另一件事黎
所有野自動化online做, 洗撚咁多人手咩
成世人除左開戶果刻去過櫃台一次, 都冇再入過銀行
仲有一次打黎問我申唔申請匯豐信用卡
電話答左一大堆資料, 跟住1個月後出信俾我話唔批
呢D根本又係浪費資源
一間銀行根本唔再需要人力資源

call loan call 爆佢

上面貼曬Reference
不如你講多少少邊度係fake

其實變相迫匯豐歸歐洲隊

係時候 Call 大陸 loan

奶左共都仲係俾人當condom

goodest, 執柒佢la

記得執埋香港呀！ 唔好搞港獨！

左右逢源， 搞錯咗， 應該係左右逢完

玄學角度係唔係因為火燒大貓所以破左風水?

誰窮誰惡就正確

佢做25仔篤灰

同中國做生意預咗，錢人人都想賺，但冇必要瀨共，瀨未必人地受，由其唔講信用果啲國家

689只係揭破真相
萬惡之首係匯豐
(藍絲LOGIC)

光復青姐價！！！！！

去東南亞同非洲啦

解救方法
即時遷冊去美帝

憑本事借返黎嘅錢點解要還

唔係國企既話點跪點奶都無用。匯丰仲唔醒

奶共必死是常識吧

5號仔穿30不是夢廢老收皮

大陸點會當你自己人呀

係長期以來都縱容佢啫。根本個世界慣咗。
而家只係撥亂反正

中國3萬人失業冇人理
中共只當國民係condom

究竟佢係咪奶共㗎
我好亂啊

偉 系度嗎

奶左都唔得 要成間食晒
信共產黨會仆街是常識吧

冇滙豐睇你點洗錢囉
記者咁樣整死滙豐 啲貪官第一個返黎搵你報仇

你識條春
你做咗vip就明人力最重要
一入房有條黑絲高hku港女講住港式英文單對單服侍你
電腦邊有得比

點解會火燒大貓？咪因為奶共囉，玄你老母

citi驚西

全部都係引用大陸假新聞源頭

保持車距先

梗係不戴5，唔係結束，係被結束。

習近平自殺都唔敢搞citi

根本大貓就抵撚死

可能支那認為美國可以打香港金融中心牌關鍵之一，就係大貓喺香港仲有無可取代嘅半央行角色，加上係香港金融經濟實力仲係好強，所以以公主事件為原因，一箭雙雕，順便開佢拖，689講過香港都應該成立一間香港銀行做中央銀行，唔應該有間喺英國又無香港人係董事局嘅銀行做依個位

匯豐係香港前途明朗之後起飛，到香港死期臨近，鳥倦知還，打回原形，做返普通城市級銀行，都係好嘅結局

梗係不實，唔係結束，係被結束。

憑我自己本事借來的，幹嘛要我還錢

環球時報

阿偉？

何來借，係資本家欠左中國的

收歸"囯"有未？

奶共既下場，兩面不是人

而家小學雞佢哋係要隊冧佢

大陸四行幾時有過HSBC份

等睇冥通銀行紙幣成為香港流通紙幣

其實美國對滙豐嚟講係所有惡夢嘅根源
2003年前佢為咗加入美國次按市場搵錢
收購Household International
一嘢變咗最大次按放款機構
幾年之後金融海嘯就直線墜落

當時好多人都話點會投身依個高風險市場
完全違反蘇格蘭佬做生意風格
學晒美國人搵錢唔怕高風險
又有說法話佢想同花旗啲美行爭全球最大銀行
所以係咁四出收購

中國銀行 四大內銀都會仆街

支那好快鎖國所有外資全部踢走

兩件事都發生過
但因果係只係佢純猜測

抵死hsbc 奶共奶上腦

戰鬥與屈辱
匯窿揀左屈辱
而屈辱過後
依然要面對戰爭

對中國黎講 大貓一定有將某D人既資料比左中共
錢又一定全力借比中共
而家大貓唯一用途(最後可以比中共利用)就係呃返香港人或反共既人D錢
如果夠多又有反共人資料 咁大貓就有機會比中共利用
所以大貓唯一價值就係呃$

兩邊不是人，自己攞來

奶完都仲有屎食

唔派息夠唔夠抵消

拿拿聲拆左塊圍板先啦。唔係你HSBC命都冇

禁美金交易就禁左你先

殺一警百

紅燒上海獅子頭

得番一條路
講真大家都知佢當日被迫先出聲撐國安法
有本事就直接講睇下歸邊香港人仲比唔比機會你囉

仲有機會收番BNO班人既業務番英國發展下

唔好一錯再錯

好似隻獅子比人燒完之後匯豐就一路無好過

唔知點解好開心

一個外資銀行係國際金融中心做撚到俾人燒

你就知有幾失敗

去到2020年仲信奶共保平安都係智障

因為匯豐代表左班背棄價值既人

買匯豐10個9個都係咁

知識少唔識睇多D/中意奶兩邊, 仲要係度對抗爭阻頭阻勢

所以匯豐DROP TO ZERO同滅共係一樣咁開心

係就快

lm

匯豐小股東大聯盟：若一周無回應，不排除行動升級

幾好呀，專注返香港英國嘅業務囉

//環球時報報導，一位不願透露姓名的北京觀察人士17日說//

咪即係9up

佢個角色 真係幾難做
執左去啦
遲早比大陸銀行取代

根本就部署好，吸哂d錢然後係香港攪支付寶，QQ未日日升囉

紙老虎ja

中共啲思維真係笑撚死人
明明有犯法人哋交出資料
就話人哋一齊嚟搞鳩你喎
唔犯法咁邊有證據搞鳩你
銀行交證據係好正常架啵

$20見